{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]L’investisseur activiste FrontFour demande la réunion d’un conseil extraordinaire pour remplacer trois des huit membres du conseil d’administration de l’agence de publicité MDC Partners, affirme le Wall Street Journal , qui cite des sources proches.[S2]FrontFour veut remplacer Scott Kaufmann, Irwin Simon et Clare Copeland par Kristen O’Hara, récemment à la tête des ventes américaines de Snap, David Moran, cofondateur de la société de conseil en stratégie de marque Deep Relevance Partners, ainsi que Stephen Loukas, associé chez FrontFour.[S3]FrontFour possédait 5,23% des parts de MDC Partners fin novembre 2018.",
      "question": "Quel est le pourcentage de participation de FrontFour dans MDC Partners à la fin de novembre 2018 ?",
      "answer": "FrontFour possédait 5,23% des parts de MDC Partners à la fin de novembre 2018."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’assureur italien a désormais assez d’argent pour investir davantage en Allemagne, indique son PDG Philippe Donnet dans une interview au quotidien Handelsblatt .[S2]Generali a dégagé des capitaux après avoir vendu ses parts dans la division ventes de la Deutsche Vermögensberatung.[S3]Pour ses acquisitions, Generali pourrait viser des assureurs dans les déclarations d’accident et les réclamations de dommages, des gérants de fonds, ou des gérants d’actifs.",
      "question": "Quel est l'objectif de Generali en Allemagne selon l'article ?",
      "answer": "Generali cherche à réaliser des acquisitions en Allemagne, notamment dans les secteurs de l'assurance des accidents, des réclamations de dommages, des gérants de fonds et des gérants d'actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]National Commercial Bank et Riyad Bank recherchent des banques conseil en vue d’une possible fusion, qui créerait la plus grosse banque du Golfe, gérant 182 milliards de dollars d’actifs, selon des sources proches, citées par l’agence Bloomberg.[S2]Les banques ont envoyé des demandes de propositions à des sociétés dont Citigroup, Credit suisse Group, Goldman Sachs, HSBC, JPMorgan Chase, et UBS Group, selon les mêmes sources.[S3]Les conseils officiels sur cet accord - la plus importante fusion de banques depuis 2016 - pourraient être connus dès ce mois-ci.[S4]Ce projet de fusion est soutenu par le Public Investment Fund, le fonds souverain qui possède 44% de National Commercial Bank et 22% de Riyad Bank.[S5]La première banque vaut environ 38 milliards de dollars, et la seconde 15,7 milliards.",
      "question": "Quelles sont les banques saoudiennes qui envisagent une fusion et quel est le montant total des actifs qu'elles géreraient ensemble ?",
      "answer": "Les deux principales banques saoudiennes, National Commercial Bank et Riyad Bank, envisagent une fusion qui créerait la plus grosse banque du Golfe, gérant 182 milliards de dollars d’actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Spencer Neumann va rejoindre Netflix en tant que nouveau directeur financier, selon Reuters.[S2]Il remplace Davis Wells, en poste depuis 14 ans, dont Netflix avait annoncé le départ l'été dernier.[S3]Spencer Neumann occupait une fonction équivalente chez le géant du jeu vidéo Activision Blizzard depuis mai 2017, qui avait annoncé son départ le 31 décembre.",
      "question": "Qui a été nommé nouveau directeur financier de Netflix et provenait d'Activision Blizzard ?",
      "answer": "Spencer Neumann a été nommé nouveau directeur financier de Netflix et provenait d'Activision Blizzard."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un premier semestre particulièrement solide a permis au marché français de compenser les perturbations engendrées par la généralisation de la norme d’homologation WLTP en Europe.[S2]Selon les chiffres du Comité des constructeurs français d’automobiles (CCFA), les immatriculations de véhicules particuliers (VP) ont progressé de 3% (+2,6% corrigés des jours ouvrés - CJO) en 2018, pour atteindre 2,17 millions d’unités.[S3]Cette progression a été pour l’essentiel réalisée au premier semestre (+5,5% CJO), après notamment un mois de juin dynamique (+9,2% CJO).[S4]Au second semestre, en revanche, plusieurs éléments peuvent faire penser à un début d’inversion de cycle.[S5]Les normes WLTP ont provoqué un bond des immatriculations enregistrées par les constructeurs eux-mêmes en juillet (+8%) et août (+40%) de voitures qui n’auraient pas passé l’homologation, constituant des stocks déjà immatriculés qu’il a fallu écouler les mois suivants.[S6]«Le passage aux normes WLTP a particulièrement affecté les constructeurs allemands .[S7]Leurs gammes contiennent davantage de modèles que celles de leurs concurrents.[S8]En outre, nos homologues du VDA nous ont indiqué que les centres de certification allemands souffraient d’une pénurie d’ingénieurs », indique François Roussel, directeur de la communication du CCFA.[S9]Ces éléments ont conduit les marques allemandes à retirer du marché européen un grand nombre de véhicules.[S10]Le japonais Nissan a plus souffert encore du passage aux WLTP, reculant de 17% en 2018.[S11]Enfin, la crise des «gilets jaunes» en France, avec ses blocages, a entravé les immatriculations en décembre, souligne le CCFA.[S12]Sans oublier un « attentisme avant les mesures de soutien » à la conversion du gouvernement, suggère Invest Securities.[S13]Ces éléments cumulés, le marché français a reculé au cours des quatre derniers mois de l’année, terminant 2018 avec une baisse de 14,5% en décembre (CJO).[S14]Le recul est frappant chez les groupes allemands (-22% pour BMW, -20% pour Daimler et -14% pour Volkswagen le mois dernier).[S15]«La part de marché des constructeurs français a atteint un niveau que l’on n’avait pas observé depuis longtemps », remarque François Roussel: ils cumulent 57,4% de pénétration en 2018, grâce à PSA (32,2%).[S16]Dans ce contexte, prévoir 2019 s’avère difficile.[S17]Les organismes professionnels européens anticipent tous un ralentissement de la croissance.[S18]En France, la prime à la conversion aura surtout un effet sur les véhicules électriques et concerne également le marché de l’occasion.[S19]Il ne faudra donc pas en espérer un soutien massif.[S20]«Cette prime n’est pas la prime à la casse de 2011 », qui avait porté le marché à plus de 2,2 millions d’unités, ajoute François Roussel.",
      "question": "Quel a été l'impact des normes WLTP sur le marché automobile français en 2018 ?",
      "answer": "Les normes WLTP ont perturbé le marché automobile français en 2018, entraînant un début d'inversion de cycle. Bien que le premier semestre ait été solide, le second semestre a connu une baisse, notamment en raison des stocks de véhicules immatriculés avant les normes et de la crise des gilets jaunes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Deutsche Telekom a engagé une action en justice contre le régulateur de réseaux allemand, selon le journal Die Welt .[S2]Il pointe les préconditions demandées aux opérateurs pour participer aux enchères relatives aux services mobiles de cinquième génération (5G), dont la date butoir pour les candidats est fixée au 25 janvier.[S3]Berlin a déclaré que tous les candidats à des fréquences 5G devaient investir pour développer le réseau mobile allemand et, le cas échéant, laisser les nouveaux entrants utiliser leurs infrastructures.[S4]Les trois principaux opérateurs allemands - Deutsche Telekom, Vodafone et Telefonica Deutschland - ont désormais engagé une action judiciaire contre le régulateur du réseau relative à la légalité des préconditions.",
      "question": "Pourquoi DeutscheTelekom a-t-elle porté plainte contre l’État allemand ?",
      "answer": "DeutscheTelekom a porté plainte contre l’État allemand car elle conteste les conditions imposées aux opérateurs pour participer aux enchères 5G, notamment l'exigence d'investir dans le réseau mobile allemand et de permettre aux nouveaux entrants d'utiliser leurs infrastructures."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le parquet de Francfort a annoncé mercredi la clôture de son enquête contre l’ancien président du directoire de Deutsche Börse, Carsten Kengeter, qui était accusé de délit d’initié.[S2]Il faisait l’objet d’une enquête pour l’achat d’actions Deutsche Börse en décembre 2015, deux mois avant l’annonce par l’opérateur de la Bourse de Francfort d’un projet de fusion avec London Stock Exchange.[S3]En échange de la fin de ses investigations, Carsten Kengeter va effectuer un don de 250.000 euros à un organisme d’utilité publique, et un versement supplémentaire de 4,5 millions d’euros aux pouvoirs publics.[S4]Deutsche Börse a pour sa part annoncé en décembre avoir accepté des amendes d’un montant total de 10,5 millions d’euros.",
      "question": "Combien d'argent va verser l'ex-patron de D.Börse en lien avec le délit d'initié ?",
      "answer": "L'ex-patron de D.Börse va verser 4,75 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Total vient de démarrer la production du champ d’Egina, à 150 km des côtes du Nigeria.[S2]Ce champ produira 200.000 barils de pétrole par jour au plateau, soit près de 10% de la production du pays.[S3]L’unité flottante de production, de stockage et de déchargement est la plus grande jamais construite par Total.[S4]Ce démarrage a pu être réalisé pour un coût de près de 10% inférieur au budget initial, notamment grâce à la performance des opérations de forage ayant permis de réduire de 30% le temps de forage par puits.[S5]« Egina perm ettra d’accroître la production et les cash-flows du groupe dès 2019 et bénéficiera des efforts réalisés au Nigeria pour réduire de 40% nos coûts opérationnels sur les quatre dernières années », a déclaré Arnaud Breuillac, directeur général de l’Exploration-Production de Total.",
      "question": "Quel est le volume de production quotidien du champ d’Egina de Total au Nigeria ?",
      "answer": "Le champ d’Egina produira 200.000 barils de pétrole par jour."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le feuilleton Carige continue.[S2]La dixième banque italienne a été placée mercredi sous tutelle par la Banque centrale européenne (BCE).[S3]Fabio Innocenzi (ex-PDG de Banca Carige), Pietro Modiano (ex-président) et l’avocat Raffaele Lener ont ainsi été désignés comme administrateurs temporaires tandis que Gianluca Brancadoro, Andrea Guaccero et Alessandro Zanotti ont été choisis pour faire partie du conseil de surveillance.[S4]Cette décision exceptionnelle survient après la démission de la majorité du conseil d’administration de Banca Carige.[S5]La BCE a jugé nécessaire de nommer des administrateurs qui lui feront des rapports directs afin de «stabiliser la gouvernance» et de «trouver des solutions pour assurer sa stabilité de façon durable et sa conformité» , a précisé l’institution européenne dans un communiqué.[S6]L’autorité des marchés financiers italienne, la Consob, a suspendu la cotation de Banca Carige pour une durée indéterminée, à la demande de la banque dont la valeur de l’action a chuté de près de 81,5% en 2018.[S7]Cette crise fait suite à l’échec de la mise en place du plan de renforcement des fonds propres de la banque genevoise, approuvé par la BCE.[S8]Le 22 décembre, le premier actionnaire de Banca Carige, Vittorio Malacalza, qui détient 27,5% du capital à travers sa holding Malacalza Investimenti, s’est abstenu de voter l’augmentation de capital de 400 millions d’euros.[S9]Il a justifié sa décision par un manque d’information sur les projets stratégiques de Carige.[S10]La BCE souhaite de son côté que la banque italienne mène à bien son plan, qui consiste notamment à se délester de créances douteuses.[S11]Banca Carige, qui a levé 2,2 milliards d’euros auprès d’investisseurs depuis 2014 et accumulé 1,5 milliard d’euros de pertes sur la même période, est la dernière grande banque italienne en difficulté.[S12]L’État italien a, en effet, déjà financé le sauvetage de Monte dei Paschi di Siena en 2016 et celui de deux petites banques de Vénétie par Intesa Sanpaolo en 2017.[S13]Pour sauver Banca Carige, le système bancaire italien, qui détient 320 millions d’euros de dette via le fonds interbancaire de protection des dépôts, pourrait convertir cette dette en action et prendre une participation au capital.[S14]Le gouvernement étudierait, de son côté, un rachat pour un montant symbolique de Carige par UniCredit, selon le journal La Stampa.[S15]Les analystes de CrediSights parient, eux, sur une liquidation judiciaire, comparable à celles des banques vénitiennes où «les actifs viables seraient vendus à une plus grande banque dans un processus transparent» .",
      "question": "Quelle décision a prise la BCE concernant Banca Carige ?",
      "answer": "La BCE a placé Banca Carige sous tutelle en nommant des administrateurs temporaires pour stabiliser sa gouvernance et assurer sa stabilité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A l’occasion de la publication d’une lettre d’information destinée à ses affiliés, la Caisse Autonome de Retraite des Médecins de France (CARMF) donne de nouvelles pistes d’amélioration de la réforme systémique des retraites menée par Jean-Paul Delevoye.[S2]Le président de la caisse, le Docteur Thierry Lardenois, pointe notamment du doigt les disparités entre les 42 régimes censés fusionner à l’application de la réforme.[S3]«C’est pourquoi nous demandons avec insistance une étude actuarielle, circonstanciée, et paramétrique de la réforme, sous le contrôle de la Cour des comptes et d’actuaires indépendants, préalablement à sa mise en place», explique-t-il.[S4]Et d’ajouter : «La CARMF est en capacité de le faire pour son compte et de présenter de façon précise et transparente tous les éléments de son équilibre financier futur».[S5]A ce jour, la CARMF est la seule caisse qui réponde à tous les critères du régime universel, dans la mesure où les régimes fonctionnent en points, la retraite peut y être prise à 62 ans, le rendement est de 5 %, et les cotisations sont «supportables pour ses cotisants».[S6]Cet élément a d’ailleurs été confirmé par le Haut-Commissaire à la réforme des retraite lors de sa participation au colloque organisé par la CARMF le 26 octobre dernier.[S7]La caisse de retraite dispose de réserves à hauteur de 7 milliards d’euros, dont 5,7 milliards d’euros au titre du régime complémentaire.[S8]Cela représente environ 5 ans et 3 mois de prestations de retraite 2017.[S9]AB.",
      "question": "Quelle demande a été formulée par la CARMF concernant la réforme des retraites ?",
      "answer": "La CARMF demande une étude de faisabilité indépendante de la réforme des retraites, sous le contrôle de la Cour des comptes et d'actuaires indépendants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Polar Capital a lancé un fonds long/short mondial à rendement absolu pour son équipe convertibles monde suite à la demande d’investisseurs, rapporte Investment Week.[S2]Le fonds Ucits, domicilié en Irlande, est investi en obligations convertibles, ainsi qu’en obligations d’entreprises et en actions.[S3]Le fonds est géré par David Keetley à Londres et Steve McCormick dans le Connecticut.",
      "question": "Quel est le nouveau fonds lancé par Polar Capital et dans quelles catégories d'actifs est-il investi ?",
      "answer": "Polar Capital a lancé un fonds long/short à rendement absolu, investi en obligations convertibles, en obligations d'entreprises et en actions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les sociétés de private equity, connues pour acheter et vendre des sociétés, aimeraient détenir plus longtemps leurs acquisitions.[S2]Blackstone, Carlyle Group, CVC Capital Partners et d’autres ont lancé ces dernières années des fonds qui peuvent détenir des sociétés pendant 15 ans ou plus, rapporte le Wall Street Journal.[S3]Carlyle et CVC sont de retour sur le marché et lèvent de nouveaux fonds de long terme et d’autres les imitent.[S4]KKR annonce avoir levé 5,5 milliards de dollars auprès de quelques grands investisseurs pour faire des opérations sur le plus long terme.[S5]Pendant ce temps, des sociétés comme BlackRock, qui n’a pas une activité importante de private equity, a évité la structure de fonds traditionnelle pour lancer des véhicules qui peuvent détenir des actifs indéfiniment.[S6]Traditionnellement, une société de private equity détient des sociétés pendant environ cinq ans.[S7]Les dirigeants du secteur estiment que cette période de temps limitée peut les obliger à vendre au mauvais moment.",
      "question": "Quel est le nouveau comportement des sociétés de private equity concernant la durée de détention de leurs acquisitions ?",
      "answer": "Les sociétés de private equity cherchent à détenir plus longtemps leurs acquisitions en créant des fonds qui peuvent durer jusqu'à 15 ans ou plus."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BlackRock enrichit sa gamme de fonds de performance absolue avec le lancement d’une nouvelle stratégie dédiée aux actions internationales, a appris Citywire Selector.[S2]Le fonds BlackRock Global Equity Absolute Return sera géré par James Bristow et Gareth Williams.[S3]Le fonds prend la forme d’une stratégie long/short flexible et concentréeau format Ucits offrant une liquidité quotidienne.[S4]Officiellement lancé le 12 décembre, le fonds, qui doit permettre de dégager du rendement dans toutes les configurations de marché,est enregistré à la vente dans toute l’Europe.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds lancé par BlackRock dédié aux actions internationales ?",
      "answer": "Le nouveau fonds lancé par BlackRock est le BlackRock Global Equity Absolute Return."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Richelieu Gestion a annoncé le recrutement de Michel Dineten qualité de directeur du développement.[S2]Il rejoint, à compter du 2 janvier, l’équipe dirigée par Christophe Boulanger, directeur général de Richelieu Gestion(ex KBL Richelieu Gestion), qui incarne l’expertise de gestion d’actifs au sein du Groupe Banque Richelieu, créé en juillet dernier.[S3]Diplômé d’un DESS de Gestion de Patrimoine et d’une maîtrise de Gestion de Portefeuille à l’IAE de Lyon 3, Michel Dinet, âgé de 53 ans, a été, durant 10 ans, responsable du développement des partenariats chez Edmond de Rothschild Asset Management en France, Belgique, Luxembourg et Monaco (2009-2018).[S4]Il était auparavant directeur commercial d’UAF Patrimoine (Prédica) de 2000 à 2008 et inspecteur chez Guardian vie (1993-2000).[S5]Passionné de communication, il est également chargé d’enseignement en mastères de Gestion de Patrimoine à Clermont Ferrand et Lyon 3 sur un module de comportement des épargnants.[S6]«L’année 2019 constitue un tournant pour notre structure, avec un renouvellement en profondeur de notre gamme de produits et de notre offre de services au sens large.[S7]L’arrivée de Michel traduit la volonté affirmée de Richelieu Gestion de donner une place centrale aux acteurs de proximité de l'épargne dans son développement.[S8]Fort de sa connaissance très fine de leurs attentes, de sa volonté permanente de traduire leurs besoins en solutions, il sera un contributeur central au changement de dynamique que nous voulons opérer \", commenteChristophe Boulanger, directeur général de Richelieu Gestion, cité dans un communiqué.",
      "question": "Qui a rejoint Richelieu Gestion en tant que directeur du développement et à quelle date ?",
      "answer": "Michel Dinet a rejoint Richelieu Gestion en tant que directeur du développement à partir du 2 janvier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Hedios a annoncé ce 2 janvier le lancementdeH Rendement 43, une solution de placement offrant une fréquence de remboursement semestrielle.[S2]Le fondsvise un objectif de rémunération de 10 % par an (hors frais liés au cadre d’investissement, avant prélèvements sociaux et fiscalité).[S3]Un remboursement anticipé automatique est possible tous les semestres (à l’issue de la première année) dès lors que l'évolution de l’indice Euronext® Eurozone 40 EW Decrement 5 %(Indice de référence) est positive ou nulle par rapport à son niveau initial.[S4]Les possibilités de remboursement automatique anticipé tous les semestres (au lieu de tous les ans) augmentent la probabilité de sortie avec un gain.S’il n’y a pas de remboursement anticipé, le capital est protégé au terme de la durée maximale de 12 ans, jusqu'à 40 % de baisse de l’indice de référence.[S5]Les souscriptions, d’un montant minimum de 1.000 euros,sont ouvertes jusqu’au mercredi 27 février 2019 (les enveloppes étant limitées, la commercialisation peut cesser à tout moment et sans préavis).H Rendement 43 est proposé dans le cadre du contrat d’assurance-vie Hedios Life (Suravenir).[S6]Depuis la création des Gammes H en 2009, 43 supports sur 68 ont déjà été remboursés au 31 décembre 2018, avec une moyenne de rémunération nette de tous frais de 8,17 % par an (avant prélèvements sociaux et fiscalité de l’assurance-vie), selon Hedios.",
      "question": "Quel est le taux de rémunération visé par le produit H Rendement 43 de Hedios ?",
      "answer": "Le produit H Rendement 43 de Hedios vise un objectif de rémunération de 10 % par an, hors frais liés au cadre d’investissement, avant prélèvements sociaux et fiscalité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de capital-investissement EQT a annoncé ce 2 janvier qu’elle relevaitson offre sur le groupe pharmaceutique suédois Karo Pharma à 6,15 milliards de couronnes suédoises (plus de 600 millions d’euros), évoquantla performance du marché boursier depuis son offre initiale il y a deux mois.L’offre révisée faite par l’intermédiaire du fonds EQT VIII offre aux actionnaires 38 couronnes, soit une prime de 29% à la clôture des actions le 26 octobre, dernier jour de bourse avant l’offre initiale de 36,90 couronnes par action.[S2]Per Franzen, associé chez EQT Partners et conseiller en investissement chez EQT VIII, s’est montréoptimiste sur cette nouvelle proposition.\"Nous espérons maintenant que les actionnaires restant partagent notre point de vue sur l’attrait de cette offre révisée, compte tenu également de l'évolution du marché boursier depuis l’annonce de l’offre initiale fin octobre 2018\", a-t-il déclaré.[S3]Entre fin octobre et la dernière séance de 2018, l’indice OMXSPI de la bourse de Stockholm a perdu 3,94% et l’indice MSCI Europe 4,01%.[S4]Karo Pharma a indiquédans un communiqué séparéque son conseil d’administration avait recommandé à l’unanimité l’offre révisée.L’offre initiale avait également été recommandée par le conseil d’administration de Karo Pharma, composé du président Anders Lonner et du membre du conseil d’administration Per-Anders Johansson, qui détenaient ensemble 13,6% des actions de la société.[S5]La période d’acceptation, qui devait se terminer le 4 janvier, devrait durer jusqu’au 17 janvier.",
      "question": "Quel est le montant de l'offre révisée d'EQT sur Karo Pharma ?",
      "answer": "L'offre révisée d'EQT sur Karo Pharma s'élève à 6,15 milliards de couronnes suédoises, soit plus de 600 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The British financial services company Tilney has announced the acquisition of the wealth management activities of the auditing company Moore Stephens LLP.[S2]This is a second acquisition operation, following that of Index Wealth Management, announced at Christmas.[S3]The wealth management team at Moore Stephens, which offers custom consulting and financial planning services, advises about GBP340m in assets.[S4]Under the terms of the operation,11 employees from Moore Stephens, including five advisers, will join Tilney.[S5]The team includes two partners from Moore Stephens, with Stephen Humphreys, head of wealth management, who has been working at the firm for nearly 30 years, and James Springham, who joined the firm in 1999.[S6]Tilney, which has about GBP23bn in assets advised or under management, offers financial planning and asset management investment advisory services.",
      "question": "Quelle société britannique a effectué une acquisition en 2018 concernant les activités de gestion de patrimoine de Moore Stephens LLP ?",
      "answer": "La société britannique Tilney a effectué cette acquisition."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion indépendante Optigestion, basée à Paris,accueille un nouveau renfort en cette nouvelle année.[S2]Benjamin Philippe, qui a été pendant près de 11 ans gérant de portefeuille puis responsable de la gestion actions au sein de Degroof Petercam France, a annoncé avoir rejoint Optigestion sur son profil Linkedin.[S3]Chez Degroof Petercam France, il était notamment co-gérantdes fonds Degroof Petercam EquitiesFrance, Degroof Petercam Convertibles Europe etOpéra Placement.",
      "question": "Qui a rejoint Optigestion en 2019 et quel était son précédent poste ?",
      "answer": "Benjamin Philippe a rejoint Optigestion en 2019. Il était précédemment gérant de portefeuille et responsable de la gestion actions au sein de Degroof Petercam France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Erik Prince, le fondateur de Blackwater, lance un fonds pour profiter de la ruée sur les métaux nécessaires aux batteries en Afrique et en Asie, alors que les constructeurs automobiles se préparent à devenir électriques, rapporte le Financial Times.[S2]Ce conseiller de campagne du président Donald Trump et frère du secrétaire à l’éducation Betsy DeVos a comme objectif de lever jusqu’à 500 millions de dollars pour investir dans l’offre de métaux comme le cobalt, le cuivre et le lithium dont on a besoin pour les batteries.[S3]«… On ne peut pas construire ces véhicules sans des minéraux qui viennent généralement d’endroits bizarres difficiles d’accès», a commenté Erik Prince au FT.[S4]Le nouveau fonds va cibler les dépôts non explorés qui pourraient être mis en production puis vendus aux grandes sociétés minières.[S5]L’un des principaux investisseurs dans ce domaine est la Chine.",
      "question": "Quel est l'objectif principal du fonds lancé par Erik Prince ?",
      "answer": "L'objectif principal du fonds lancé par Erik Prince est de profiter de la demande croissante en métaux nécessaires aux batteries des voitures électriques, en investissant dans des gisements de cobalt, de cuivre et de lithium en Afrique et en Asie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Jair Bolsonaro, premier président du Brésil issu de l’extrême droite depuis la dictature militaire, a prêté serment mardi à Brasilia, en promettant «la paix et la prospérité» .[S2]Cet ancien officier de 63 ans a été élu avec 55% des voix le 28 octobre dernier, à la faveur du rejet dans l'électorat du Parti des travailleurs, qui a dirigé le Brésil pendant près de 15 ans avant d'être emporté par des scandales de corruption.[S3]Il est actuellement crédité de 75% d’opinions favorables.[S4]Parmi les rares chefs d’Etat à assister à son investiture figuraient le Premier ministre israélien Benjamin Netanyahu et le Premier ministre hongrois ultra-conservateur Viktor Orban, mais nul membre du G20, ni les présidents du Mexique et d’Argentine.[S5]Le président américain Donald Trump, qu’il admire, l’a félicité dans un tweet, ajoutant «Les Etats-Unis sont avec vous» .[S6]Jair Bolsonaro, qui est ouvertement nostalgique de la junte militaire au pouvoir de 1964 à 1985, a promis de mettre fin à la corruption.[S7]«Nous allons mettre fin aux politiques qui protègent les criminels et criminalisent les policiers.[S8]Nous allons rétablir l’ordre dans ce pays» , a-t-il dit dans son discours à la nation.[S9]Il s’est néanmoins engagé dans son discours à respecter la démocratie, une promesse qu’il avait déjà formulée devant les parlementaires.[S10]Le président populiste entend modifier le cap du Brésil en matière de politique étrangère, voulant diminuer son engagement dans les blocs régionaux comme le Mercosur pour privilégier les relations bilatérales.[S11]Il entend ainsi renforcer les liens avec Washington.[S12]Sur le plan économique, il devra faire avec une récession sans précédent, avec un déficit de 7,3% et une dette de 85% du PIB.[S13]Il a promis de «créer un nouveau cycle vertueux pour ouvrir les marchés» et de «mener d’importantes réformes structurelles» pour réduire le déficit budgétaire.[S14]Il s’est dit favorable à la réduction des retraites, aux privatisations et à la dérégulation de l'économie.[S15]Il laissera carte blanche à l'économiste Paulo Guedes, qui a fait fortune en pariant sur la baisse des marchés financiers, chargé de diriger un «super ministère» de l’Economie.[S16]Si dans un premier temps, les marchés ont applaudi ses promesses, le real brésilien a perdu, depuis, une bonne partie de ses gains enregistrés depuis son premier tour victorieux le 7 octobre dernier - le CDS (credit-default swaps) du Brésil chutait alors à 228 points.[S17]Les investisseurs attendent avec prudence la concrétisation de ses promesses, notamment une révision du régime des retraites, qui aiderait à rééquilibrer la balance budgétaire à long terme.",
      "question": "Qui est Jair Bolsonaro et quel est le contexte de son investiture au Brésil ?",
      "answer": "Jair Bolsonaro est le premier président du Brésil issu de l’extrême droite depuis la dictature militaire. Il a été investi en 2019 après avoir remporté les élections avec 55% des voix, en raison du rejet du Parti des travailleurs. Il doit faire face à une récession sans précédent et promet de lutter contre la corruption et de réformer l'économie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Stoppé depuis neuf mois, le processus de validation vient d’être remis en place.[S2]Le système nécessitait l’approbation du ministère de la culture et de l’Administration d’État de la Radio et de la Télévision.[S3]80 nouveaux jeux en ligne ont été approuvés par les autorités compétentes, selon Reuters.[S4]Toutefois, aucune production du géant chinois Tencent n’y figure.[S5]L’industrie ne devrait connaître qu’une croissance de 5% en 2018, contre une hausse à deux chiffres les années précédentes.",
      "question": "Quel est le principal sujet de l'article publié par L'Agefi ?",
      "answer": "L'article traite de la fin du gel de la validation des jeux vidéo en Chine, avec la réouverture du processus de validation après neuf mois de suspension."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Deutsche Bank est solide et sa stratégie de redressement commence à porter des premiers fruits, a déclaré Paul Achleitner, président du conseil de surveillance de la première banque allemande.[S2]Dans le cadre d’un entretien accordé au Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung, le dirigeant affirme que le groupe n’aura pas besoin d’une aide d’Etat ni d’une fusion avec Commerzbank.[S3]«Regardons les faits : Deutsche Bank a une base de capital très forte par rapport à ses concurrents» , estime Paul Achtleiner, en saluant les efforts de réduction de coûts de Christian Sewing, nommé président du directoire en 2018.",
      "question": "Quel est le point de vue de Paul Achleitner sur la situation de Deutsche Bank ?",
      "answer": "Paul Achleitner affirme que Deutsche Bank est solide et que sa stratégie de redressement commence à porter des fruits, sans avoir besoin d'une aide d'État ni d'une fusion avec Commerzbank."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le parti de la Première ministre du Bangladesh, Sheikh Hasina, a remporté les élections législatives avec une majorité écrasante, selon la Commission électorale lundi matin.[S2]Agée de 71 ans, Sheikh Hasina va entamer un troisième mandat à la tête du gouvernement.[S3]La coalition dirigée par le parti de la cheffe du gouvernement, la Ligue Awami, a remporté 287 sur 298 sièges.[S4]L’opposition a rejeté les résultats de l'élection, estimant le scrutin entaché de fraude, et a demandé la tenue d’un nouveau vote supervisé par une administration neutre.",
      "question": "Quel a été le résultat des législatives au Bangladesh en 2019 ?",
      "answer": "Le parti de la Première ministre Sheikh Hasina a remporté les législatives avec une majorité écrasante, obtenant 287 sur 298 sièges."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dell Technologies a fait son retour en Bourse vendredi, cinq ans après son rachat par son fondateur, Michael Dell, avec l’aide de Silver Lake pour ce qui reste comme le plus important LBO de l’histoire.[S2]Pour son retour sur le Nyse, le fabricant d’ordinateurs n’a pas eu recours à la procédure classique d’introduction en Bourse.[S3]Dell a obtenu début décembre le feu vert des actionnaires pour le rachat des actions de la société DVMT reflétant sa participation dans l'éditeur de logiciels VMWare, ouvrant ainsi la voie à son retour en Bourse.[S4]Ce rachat s’est fait via un montage complexe de 24 milliards de dollars en numéraire et en actions.[S5]L’action Dell affichait une valeur de 45,43 dollars en clôture.[S6]Dell a réalisé un excédent brut d’exploitation (Ebitda) de 10 milliards de dollars et un chiffre d’affaires de 89,6 milliards de dollars au cours des 12 derniers mois.",
      "question": "Comment Dell a-t-elle réalisé son retour en Bourse ?",
      "answer": "Dell a réalisé son retour en Bourse en obtenant le feu vert des actionnaires pour le rachat des actions de la société DVMT, reflétant sa participation dans VMWare, via un montage complexe de 24 milliards de dollars en numéraire et en actions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La liste des distributeurs en redressement judiciaire continue de s’allonger au Royaume-Uni.[S2]HMV, l’emblématique chaîne de magasins de musique, a annoncé vendredi un nouveau dépôt de bilan, confirmant une information de Sky News plus tôt dans la journée.[S3]Le groupe avait survécu à une première faillite en 2013, avant d’être repris par Hilco Capital, un spécialiste des restructurations, pour 50 millions de livres sterling.[S4]Le cabinet KPMG a été nommé en qualité d’administrateur dans l’intention de maintenir l’activité de HMV et de lui trouver un repreneur, précise le distributeur dans un communiqué diffusé sur le site de Hilco Capital.[S5]Pour justifier sa situation, HMV, qui vend également des films et des jeux vidéo, a invoqué la dégradation continue des ventes de CD et de DVD, face à la concurrence du commerce en ligne et des services de diffusion en streaming, comme Spotify, Deezer ou Apple Music.[S6]En 2017, le streaming est pour la première fois devenu la première source de revenus pour l’industrie musicale (à hauteur de 38,4%), selon l’International Federation of the Phonographic Industry.[S7]Une proportion qui devrait dépasser les 50% en 2018, si l’on s’appuie sur le fait qu’elle représentait déjà les trois quarts du chiffre d’affaires sur le marché américain au premier semestre, selon l’association professionnelle RIAA.[S8]« Durant la période cruciale de Noël, le marché des DVD a chuté de plus de 30% par rapport à l’année dernière et, en dépit du fait que HMV a fait beaucoup mieux que cela, une telle détérioration dans un secteur clé du marché est insoutenable », indiquent Paul McGowan, président exécutif de HMV, et Hilco Capital.[S9]Selon Skynews, le distributeur avait entamé des négociations avec plusieurs grands noms du secteur de la production musicale, mais celles-ci n’auraient rien donné.[S10]Avant son premier sauvetage en 2013, HMV disposait de 230 magasins au Royaume-Uni, dans lesquels travaillaient quelque 4.000 salariés.[S11]Aujourd’hui, il emploie 2.025 personnes, dans 125 magasins.[S12]L’ensemble du secteur de la distribution souffre au Royaume-Uni ces dernières années ; il espérait que la période de Noël leur permettrait de se redresser, après des mois de novembre et décembre particulièrement difficiles.[S13]Las, les craintes associées au Brexit ont rendu les consommateurs britanniques frileux, tandis que la hausse du coût du travail et celle des taxes sur la propriété commerciale ont pesé sur les marges.[S14]La fréquentation des magasins britanniques le lendemain du jour de Noël a ainsi baissé de 4,2% sur un an, selon la société d’études de marché Springboard.",
      "question": "Quelle est la raison principale évoquée par HMV pour justifier sa nouvelle faillite ?",
      "answer": "La dégradation continue des ventes de CD et de DVD face à la concurrence du commerce en ligne et des services de diffusion en streaming."
    }
  ]
}